紐時揭敍利亞最血腥衝突 40美軍戰勝500僱傭兵

2018-05-26 東方日報

代爾祖爾多次成為聯軍、敍利亞政府的空襲目標。（資料圖片）

美國《紐約時報》周四（24日）報道，美軍今年2月在敍利亞東部部署打擊回教極端組織「伊斯蘭國」（IS）期間，曾與親政府民兵在代爾祖爾爆發長達4小時的激戰，被形容為最血腥的衝突之一。民兵當中大部分為俄羅斯僱傭兵，報道指最終有200至300名民兵被擊斃，40名美軍未有受傷。

《紐時》透過訪問及取得國防部文件，揭出戰地的第一手消息。有美軍官員受訪指，衝突前他們曾目睹過百名親政府部隊、車輛，及炮兵迫近，令人心生恐懼，埋下衝突伏線。其後美國與俄羅斯曾多次通話溝通，嘗試避免衝突。當時美軍曾警告對方勿再集結部隊，俄軍官員卻回應，俄方對親敍民兵組織沒有控制權。

然而，美軍監聽無線電傳輸時發現，對方的地面部隊以俄語溝通。美軍情報組織揭示，親政府民兵組織的成員大部分為「瓦格納集團」（Wagner Group）的俄羅斯僱傭兵，為俄國政府執行任務，但同時避免與政府扯上關係。

事發在2月7日下午，有為數30人的美軍三角洲部隊及遊騎兵正於代爾祖爾附近的天然氣廠，指揮庫爾德及阿拉伯軍隊作聯合特別行動。同時間，32公里外的美國陸軍特種部隊及海軍步兵用無人機觀察到天然氣廠外有軍人聚集。

至下午3時，天然氣廠外已有500名親政府民兵及27輛軍車聚集，包括坦克，衝突似乎一觸即發。美國陸軍特種部隊及海軍步兵亦派出16人，分4輛汽車抵達天然氣廠附近。

當晚10時許，雙方爆發衝突，美軍曾喝令民兵停止攻擊，惟對方未有答允。美軍出動多架收割者無人機、F-22隱形戰機、F-15E、B-52、AC-130空中炮艇，及AH-64E阿帕奇直升機空群而出，作連串轟炸空襲。當時美軍地面部隊，對戰約500名親政府民兵，擊斃大批民兵，最終美軍「以小勝大」。

網上流傳的瓦格納集團僱傭兵，多為俄羅斯人。（資料圖片）

美軍出動多架收割者無人機、F-22隱形戰機、F-15E、B-52、AC-130空中炮艇，及AH-64E阿帕奇直升機空群而出，作連串轟炸空襲。當時美軍地面部隊，對戰約500名親政府民兵，擊斃大批民兵，最終美軍「以小勝大」。

一萬隻垃圾都唔會贏

吹大d

出空軍玩哂啦

B-52、AC-130

咁計就算一丁友坐係office食完下午茶等收工都可以計以一敵百

又ac130 又 b52 又f22

呢個唔係衝突 係屠殺

好似玩GTA用啱啱開GAME枝手槍同戰機打咁

用來炸爆金仔個核試場果種地下隧道都仲得。而家佢用嚟炸人，一定爽過玩三國無雙

美軍喎
洗乜吹

你估贏国咩

唔係幾個月前已經講過喇乜?

B-52 Bombing Footage Vietnam War

點解班人唔走佬 俾著我一定著草

仲以為戈40個美軍咁勁，原來靠空襲

出咁多戰機,地面部隊可能唔使開一槍都已經贏咗
講到真係好似一打十咁

空軍人數唔count

咁樣最少可以打多兩三倍...

戈你老母咩

想知個40條友當時諗緊咩

其實可以係國外動員咁既空軍量只有美國做到

又一套戰爭片

叫40 strongs ?

原來佢地就係比美軍炸足3小時個班人 之後普京好似靜撚個毒撚

再大啲都仲得

連登仔想人地做西部牛仔隻dup先得？

戰鷹40

美軍係中東不嬲都係贏空中支援

全世界都有空軍基地

唔好講到對面500件蛋散咁，人地都有坦克裝甲單位，40打500個唔出軍空邊有得打
當然連登仔徒手拆坦克1打1000絕對冇問題

現代人對原始人

其實只需要40個人入面搵一條友打個電話就得

美軍或成最大贏家

戲名
《The 40 Soldiers》
《雷霆反擊》

屌係咪個單原本話搵法國幫拖點知冇人理 後尾頂左幾粒鐘 美軍自己派戰機去個單

cctvb會唔會又報道 ：美軍以一敵十 中國或成最大贏家

基本上地面部隊只係指揮同睇位

使唔使咁盡，你玩哂啦

地毯式

係咁易就好
要精準控制轟炸你覺得係易事？

攞晒制空權啦屌你老母，40對1000都卓卓有餘

咁呀
班僱佣兵應該炸到連骨都執唔番

學埋大陸d野
明明就係空襲

美國衛星覆蓋全球，個日正常無雲層難度係0
其實都唔算精確，出動咁多飛機分分鐘一支炸彈未必殺到一個人

搭單一問想睇現代戰爭片，除左黑鷹同美國狙擊手12 strong 外，邊套值得一睇睇？

篇野原來係講緊之前的事... 冇記錯班友頂左一段時間 先有空中support

40美軍打嘴炮輸左俾500俄佬

40美軍吹雞空炸完勝500俄佬

AC130

Hi一下都bye bye

就係佢地

瀨屎咁款

美國與俄羅斯曾多次通話溝通，嘗試避免衝突。當時美軍曾警告對方勿再集結部隊，俄軍官員卻回應，俄方對親敍民兵組織沒有控制權。

唔怪得普京咁撚靜

轟炸 大部份冇導引 係上面掉落去架咋

B52都出埋人地玩條撚

一架AC130都夠有特啦

美極巴

俄佬皮已收

重點係三角洲係美國陸軍最勁特種部隊， 遊騎兵都係精英部隊黎，班民兵打呢班人

標題黨...

又拎錢嚟dun鳩人

但公道啲講句
美軍勝利條件係無傷加冚佢家產
中東佬襲擊成功/大佬走甩咗就得
咁都唔易嘅

侵侵一早講盡用美軍空中優勢

應該死得好慘⋯屍都搵唔番

空軍片

個四十 人負責激光引導

班加西13小時

內容係唔比call 空軍

B52 ac130
放我落去都可以一廢青戰勝500人啦

古有阿里巴巴與四十大盜

今有F22 F15 B52 AC130 與四十美軍

同月入8000買林寶堅尼有異曲同工之妙

唔公平 應該單挑一對一無武器

對面比盡1000枝AK, 都唔夠一架F22啦

人地俄佬係僱傭兵嚟，邊有咁多預算

不過連登仔見有美軍出手一定又出晒水

事發在2月7日下午，有為數30人的美軍三角洲部隊及遊騎兵正於代爾祖爾附近的天然氣廠， 指揮庫爾德及阿拉伯軍隊作聯合特別行動（即係侵入天然氣廠）。同時間，32公里外的美國陸軍特種部隊及海軍步兵用無人機觀察到天然氣廠外有軍人聚集。

至下午3時，天然氣廠外已有500名親政府民兵及27輛軍車聚集（即係防守一方），包括坦克，衝突似乎一觸即發。美國陸軍特種[/red]部隊及海軍步兵亦派出16人，分4輛汽車抵達天然氣廠附近。

當晚10時許，雙方爆發衝突，美軍曾喝令民兵停止攻擊，惟對方未有答允。美軍出動多架收割者無人機、F-22隱形戰機、F-15E、B-52、AC-130空中炮艇，及AH-64E阿帕奇直升機空群而出，作連串轟炸空襲。當時美軍地面部隊，對戰約500名親政府民兵，擊斃大批民兵，最終美軍「以小勝大」。

睇清楚啲原來真係標題黨

又回帶

呢單野係俄佬想入侵庫爾德控制既天然氣廠喎
點知原來有美軍係入面，結果美軍CALL空軍黎反殺喎
真係唔識架喎

係，搞錯左，自

唔怪得40個美軍冇人傷亡啦

40美軍唔計空軍 你講灑啦

根本空軍先係主力

有煙花 及 炸田雞 睇

一個人都可以屌打500個啦 個天有十鳩幾架戰機姐

F-22會跟航母既咩？以為淨係美國本土

當年龍五 都係浦飛路重創日軍

勁過因子單呀！一個打20個！

洗唔洗學三國演義果啲咁各派一個出黎單挑大戰三百回合

出埋飛機大炮打步兵都叫以少勝大

美軍戰力有需要吹咩
贏國就成日吹大

有好多海外空軍基地

唔計空中支援

你打埋我嗰份啦

冇講40美軍係睇show

正想講

五部阿帕奇就收得工啦 每人100個

唔講軍備
咁又係講得幾啱

出f22拎制空權 再慢慢炸你

40個冇死傷
咁多空軍出動得即係地面步隊並未正式接觸
都只係遠距離射擊
真係睇住空軍啲jdam轟吓轟吓都收得工

F22係用來防範俄佬戰機

B-2就係

其實咁樣用錢好過份
同樓上話齋，
呢個係屠殺，不義之戰

波斯灣一役之後都過左成近二十年，仲未適應現代戰爭既玩法？

制空=winner

冇出a10已經讓佢車馬啦

40個地面美軍全部係狙擊手，狙殺逃走嘅人。其他靠空軍打。

Lone survivor個人覺得唔差

付費玩家vs免費玩家

唔叫空襲點打裝甲車同坦克

MQ-9 Reaper 真係冇改錯名，死神

F22, F15都算，都叫空中支援
B52同AC130
我諗對面見到真係屌出嚟，你玩哂啦，白旗都拎唔切已經死咗
同拎刀仔對AK有乜分別

落雨

下餐食乜好

其後美國與俄羅斯曾多次通話溝通，嘗試避免衝突。當時美軍曾警告對方勿再集結部隊，俄軍官員卻回應，俄方對親敍民兵組織沒有控制權。

搵連登仔拍avengers 班cg特技姐要失業了

講真打咩
假設係中國打美國
就算你有人數優勢 當你一萬人打五百人 咁多空軍炸埋黎班兵唔死都嚇到賴尿閃人

記得之前係舊登睇過段youtube片係美軍啲無人機轟炸啲恐怖份子基地
成段片啲美軍隔住個MON按制啲恐怖份子就好似肉醬咁炸開,爽過玩red alert

呢套好睇，不過結局有啲慘

假如中美開戰
應該轟炸哂沿海城市死幾億人了
包埋香港

40v500 我以為係咁

夜晚開人波都幾on9
人哋美軍個個有夜視又IR
你班民軍電筒都唔知有冇
仲要晒馬比人炸

Russian government forces in Syria maintain they were not involved in the battle. But in recent weeks, according to United States military officials, they have jammed the communications of smaller American drones and gunships such as the type used in the attack.

“Right now in Syria, we’re in the most aggressive E.W. environment on the planet from our adversaries,” Gen. Tony Thomas, the head of United States Special Operations Command, said recently, referring to electronic warfare. “They’re testing us every day.”

日日實戰狂拎經驗

美俄都線識keep任run戰爭機器

屌即刻諗起呢套野

呢套最慘係真人真事黎，本身行動叫operation red wing

勁撚過葉問

13 Hours: The Secret Soldiers of Benghazi 都唔差

其實500人打游擊要圍40美軍有冇難度？

呢套我都睇咗

呢套我都有睇，成件事好慘，call空中支持冇人批

其實2套都好睇，有時間既最好睇晒佢

唔多熟軍事，不過如果係人對人純粹用槍，500個要贏40個應該唔難掛

敍利亞冇反衛星能力
果幾十美軍一定早就知有敵人埋伏緊 仲要咁多人
唔係都唔洗直接通知俄羅斯叫佢地行開

當日睇完即刻google睇返背景，就搵到以下條link

美軍世界第一

成件事當初就係放左個細佬同個呀伯，可惜佢地走左後call人黎

好似打機咁

以為打機 拎埋去 拎rpg 射

連登仔可以一把m4拆坦克裝甲車
再囂張少少手撕坦克都重得
邊使call空中支援，反攻大陸指日可待

其實我一個都打得嬴

反正空軍炸到人一棟都冇 班陸軍負責cap point

你咁勁駛咩空軍支援
單手打爆isis啦

27個裝甲單位 500個民兵當中有傭兵團
想睇連登仔示範m16射坦克

如果你係陸軍單位(裝甲/步兵) 見到頭上面出現敵方AC 130，正確應對方法係？

出得AC130應該都已經制左空
香港九龍新界無得避

要投降已經太遲

好話美軍出空軍支援重好笑
個40件精銳條命重值錢過你層樓呀

咪即係講俄狗怕淆底唔敢出軍隊囉
不過俄國契弟贏國連局都冇資格入

(1) 信耶穌 (2) 悔改 (3) 回轉為小孩子

鳩少陣當幫忙啦
美國叫你唔好集結你唔聽仲先出手
打你又話不義

即係想點
企定定比你打？
定就住比你打？

我估俄羅斯/中國軍事學校應該有教應對方法，不過唔知work唔work.

俄佬係駁班友殺美軍唔使上身，不過美軍知你班俄佬話指揮唔到就放手炸班民兵，反正唔關俄佬事

美軍隔住MON當打機，無血無肉會令班軍佬更冷血
咁樣炸落黎叫都未黎得切就碎鳩晒

獨派有咁既料?

美軍情報部叫左俄佬唔好玩野, 俄佬自己唔識DO.

美軍盡晒力. 有幾冷血.

支那夠膽就開美軍波, 即時幫美軍帶路.

俄羅斯日日係敘利亞都試探同攻擊美軍

呢次駐守果班係delta force 同 rangers
重點部隊一定有全套配套支援

如果係USMC 做緊巡防任務，走到偏離基地遠既地方，未等到支援就已經比人圍死
之前有兩個就係咁死

冷血唔係話美軍，係現代戰爭以打機形式殺人

班俄佬"民兵"有傳其實係俄佬正規軍，唔係老將退役嗰啲，係當打嗰班突然退役然後join 同一間pmc 所組成，裡面有幾多係特種部隊就真係唔知...

諗到黑鷹15小時

其實唔係淆底
俄軍係敍利亞一直都有軍隊，成日都好似美國咁幫敍利亞政府炸人

出僱傭兵好多時就係唔想正面衝突，同美國點解搵PMC做咁
正規軍正面衝突個外交代價太大，點會係以d地方博開戰

宜家係標題誤導

同埋可以試武器

之前睇過 仲以為係真

標題黨屌你老母
分分鐘天然氣田入面果幾十個美軍驚到暈晒係入面一槍都冇開過 二戰時美軍都試過兩次幾個軍人擊斃過萬人啦

民兵當中大部分為俄羅斯僱傭兵
即係俄羅斯正規軍

等睇Brad Pitt開戲

成班貼埋d野九唔撚答八，唔怪得人地笑連登仔。

上面睇到對方係有坦克同火炮，美軍係當地係無重裝備，只可以叫空軍

但同三角洲打堅玩命，btw 其實三角洲勁d定seals 勁d?

原來美國佬都鐘意打飛機

中國軍事學校唔係教摺被咩

我驚真係開波，直接飛架b52黎
路都無得你帶

11 killstreak

美國人條值錢死太多會比國民屌 好似越戰咁 所以先發明咁多無人機

電競戰士

如果有返A-10就唔洗出咁多架飛機

文中出現個嘅機種，唔計無人機，
就算每種出一架，
嗰到都有成廿六人
NT做標題黨

呢單嘢起二月底嘅時候就已經有聲帶流出話其中一個裝甲部隊一分鐘就冇咗二百人
真係撚狗咁撚

其實有d game真係有軍人玩 係軍方比錢整出黎等高手同軍人對打

依隻game係美方比錢整

所以話有陰謀論 你打緊機殺緊人果時 其實係幫緊軍方控制無人機殺人

勇者之路
班加西無名英雄
鍋蓋頭2,3...呢個系列我覺得第二最正
戰鷹一號
Act of Valor
天擊戰線

呢隻我都玩左幾年,當年畫面算一流

叫你走唔走咋喎 正如人地係槍場你係要當刀仔場玩真係無計喎

A-10未退役，可能返曬美國等換翼

坦克都係比美軍打爆哂

連登仔徒手拆坦克

美軍不嬲都係靠制空權同海權
有乜咁出奇

美軍死全家

美軍死全家O既話, 應該有人要被滅國.

文盲？

咁五毛要死18代啦

好多美軍都講過啦
收到命令入到去要殺嘅 好多都係平民

如果係奧巴馬當政 有冇可能咁樣全面打俄佬？

現代戰爭唔靠空軍唔通真係同你真人打咩

空軍班機師、後勤、補貼、指揮，分分鐘加埋，多過400人

要同佢通報再批准，批得黎個40人都比人殲滅左

應該係三角洲 三角洲招募方法係口耳相傳而且美軍唔承認嘅部隊 而海豹招募方法係出通告 如果你想加入就去之後會有人要你通過測試

雷電

十足似成日話自己軍隊叫自愿軍嘅柒頭國家 要打果陣就話唔係自己軍隊 唔關自己事

所以你唔係軍人

果單幾個美軍死撚哂啦

13hours

1. 走唔切
2. 走路但俾老頂射殺
3. 走到路, 但之後俾全國家追殺+國內死全家

結論: 點都係死

唔走得
俄佬已經講明佢地唔係代表俄國
佢地如果走返去俄國就會俾美國抽插
加上咁大批嘅人已經唔可以用烏合之眾去形容
實係有人俾指令有人企係後邊指揮
（當然指揮個條友就大家都唔會知邊位啦）
根本已經係軍事衝突
只係俄佬個邊啲所謂嘅僱傭兵冇空中
但有空中支援到時俄國真係點解話都走唔到
所以個批根本係棄子
一定要死曬（死無對證）

500打40 又出坦克又出迫擊炮 諗住贏硬又點會走
到見到戰機頭上飛過 聲都未聽到就已經死左啦

俄佬就係唔想試身先用呢隊野之嗎

棄卒

應該話俄佬冇乜點輸過大仗 一次死五百人連諗都冇諗過
況且俄佬都唔敢承認 更加冇可能出空軍幫
雖然俄佬出空軍都係等被秒
美軍出得f22就預左同你打空戰

睇下呢40人有咩野裝

前排有單十幾個美軍輕裝撤離 比近百人拎重機車伏
最後4個壓後既美軍死哂

係做污穢野先唔想承認

只可以講 侵上任後 美國終於重拾失落幾十年既霸氣

根本冇可能
遊擊戰定義係用長時間
明顯美軍call空軍嘅時間佢都死緊
打杖根本唔係打機
軍人根本唔會衝出去死
只需要守住天然氣個區唔好俾人迫近
（呢個做法係等空中部隊唔會誤傷隊友）
基本上俄佬啲人唔衝就會死
衝都要經過美軍嘅防守區
即係用人肉換進度

準撚到

癡撚線詐死呢埋可以知到人定死物點玩呀

果班係俄羅斯傭兵, 俄羅斯版黑水, 大部份都是前俄羅斯特種部隊

唔call空軍 同海軍航空母艦
單靠陸軍直升機都應該夠打

通常呢D戰爭計人數 , 只係計地面戰鬥人員., 其他人唔計

第一次車臣戰爭

俄軍 一日之內死一千人, 比車臣游擊隊打死

AC-130

JDAM 嚟架
點會冇導引

如果中共 學到呢D野, 再用來鎮壓 國內既反抗民眾
真係無得玩

中共空軍 雖然係廢, 但用來鎮壓 無制空權既民眾, 足夠有餘

投降

夜戰美軍玩晒，就空戰埋身夜晚俄d戰幾好機動性能對住F22 F35簡直馬留戲

果單之前係巴哈見人貼咗詳細報告，
成篇好q長，淨係抄咗第一段過黎
原po係巴哈既lin1937

這支車隊的任務是存在矛盾的，本來收到的命令只是和當地人交流以便蒐集情報，但當地指揮官臨時決定讓他們負責搜索Doundou Chefou(此人原本已經被捕，但2016年為了交換澳大利亞人質被釋放)，本來計畫另一支乘坐直升機的部隊會增援他們，但由於天候因素直升機無法起飛，而任務也沒有因此取消。

俄佬機連F22嘅影都未見已經俾人lock死左啦

俄佬同中共一樣, 都係欺善怕惡, 只係敢欺負 弱者
一對住美國 呢D強者, 就碌撚咁

上一次美國對敘利亞射導彈, 俄佬又話會攔截, 又話要反擊
結果美國導彈全中, 俄佬都係得 口交部

當年黑鬼當道，美軍當災
依家侵侵放權比前線，美軍重振雄風

其實等如你識飛, 地下無反制能力下你同對方數量唔再重要. 因為陸兵係 2D 但係空係 3D 海係 2.5D

上面D五毛又會屈美軍收order殺平民架la.

我諗全世界夾埋一齊打美國都未必贏到

紐約時報做開假新聞

唔會睇到

聽著d 40mm機炮同105mm 炮炮彈飛落黎
嗌投降都黎唔切

我記得之前whatsapp收過俄佬請人

基本上出動得幫陸軍ge空中載具全部都係編入陸軍 世界最先進ge空中軍力 美國海軍陸軍空軍霸晒top果d位

數少左海軍陸戰隊

國民警衛軍都先進過唔少國家啦
如果美國內戰真係全球陪葬

呢班傭兵係咪就係當年月薪150萬個班

連登仔表示： 無難度，唔明點解要call空軍

不如大家睇吓呢段